{
    "title": "孟子五5",
    "range_remark": "(P.639-693)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "號泣于「旻」天，以下何者為是:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 民",
                "2)憫",
                "3)怨  642"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "「怨慕」之意。下列何者為是：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)怨恨又羨慕",
                "2)怨天尤人",
                "3)自己不得親而思慕  642"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「帝」使其子九男二女，百官牛羊倉廩備，以事舜於畎畝之中。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)堯",
                "2)禹",
                "3)象 642"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "如告，則廢人之大倫，以「懟」父母，是以不告也。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)讎怨",
                "2)失禮",
                "3)抱歉  648"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "父母使舜完廩，「捐階」。→指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)捐出官階",
                "2)除去階梯",
                "3)以上皆非  648"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "「咸我績」。以下何者正確:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)都是我的功勞",
                "2)都是我的想法",
                "3)以上皆非  648"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "始舍之「圉圉」焉，少則洋洋焉，攸然而逝。發音是為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)悠悠",
                "2)微微",
                "3) 鬱鬱    649"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "以下順序何者正確？甲)不宿怨焉，乙)仁人之於弟也，丙)親愛之而已矣。丁)不藏怒焉，",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 丁丙甲乙",
                "2)乙丁甲丙",
                "3)甲乙丙丁    653"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "殺三苗于「三危」。下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)山名",
                "2)今甘肅敦煌線南",
                "3)以上皆是  657"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "舜帝為天下人執法，天下咸服，乃因公權力「」的作用！何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)義",
                "2)仁",
                "3)德  657"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "家可以「」不可以「」順序何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)治、齊",
                "2)法、管",
                "3)齊、治    657"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "「」問曰：「語云：『盛德之士，君不得而臣，父不得而子。』是何人所問？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 鄭子產",
                "2) 咸丘蒙",
                "3) 公明高  658"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "「」曰：『天無二日，民無二王。』是何人所說？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)孔子",
                "2)孟子",
                "3)老子   659"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "率土之濱 →指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)四海之內",
                "2)海邊之高坡",
                "3)在水一方   661"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "天與之者，「諄諄然」命之乎？下列何者為是：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)用心接納",
                "2)誠懇詳語",
                "3)漠不關心  668"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "天下諸侯朝覲者，不「之」堯之子而之舜。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)的",
                "2)往",
                "3)給 668"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "三年，以聽『 』之訓己也，以下何者正確",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)丹朱",
                "2)太甲",
                "3) 伊尹   676"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "朝覲訟獄者不之益而之「啟」，他是誰的兒子?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)堯",
                "2)舜",
                "3)禹    676"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "伊尹相湯以「王」於天下。發音與何者相同?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)ㄨㄤˋ",
                "2)ㄨㄤˊ",
                "3)ㄨㄤˇ  677"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "繫馬千駟，弗「」也。 下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 顧",
                "2) 欲",
                "3) 視   681"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "囂囂然。以下何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 憤怒囂張",
                "2)理直氣壯",
                "3)無欲自得    683"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "『 伊訓』曰：『天誅造攻自牧宮，朕載自亳。』出自何書？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)禮記",
                "2)書經",
                "3)詩經  685"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "孔子不悅於魯衛，遭「」將要而殺之。何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)顏讎由",
                "2)彌子瑕",
                "3)宋桓司馬    689"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "或謂孔子於衛，主「」何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 癰疽",
                "2) 瘠環",
                "3) 彌子瑕  689"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "將『要』而殺之；何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 需要",
                "2)攔阻",
                "3) 要求    690"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "是時孔子當阨，主「」。以下何者正確。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)顏讎由",
                "2)司城貞子",
                "3)宋桓司馬  690"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "吾聞觀近臣，以其「所為主」 →指所款待之",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)將官",
                "2)下屬",
                "3)賓客   690"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "觀「遠臣」，以其所主。以下何者正確。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)遠方之來仕者",
                "2)遠方之來客者",
                "3)以上皆非  690"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "故君子可欺以其 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 奚偽焉？",
            "answer": "方難罔以非其道彼以愛兄之道來故誠信而喜之"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "堯薦舜於天，而 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 事。",
            "answer": "天受之暴之於民而民受之故曰天不言以行與"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "莫之致而至 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴  薦之者",
            "answer": "者命也匹夫而有天下者德必若舜禹而又有天子"
        }
    ]
}